阿富汗超級聯賽今晚踢決賽

全世界比賽日期最短嘅官方聯賽，阿富汗超級聯賽，喺今日會進行總決賽，由Shaheen Asmayee (阿斯麥隼鳥)對Simorgh Alborz(厄爾布爾士神鳥)，過往兩屆，阿超決賽都係由阿斯麥隼鳥對Toofan Harirod(哈里路風暴)，今次算係有新鮮感，不過其實今次對決只係2013年戲碼翻版。

由2012年成立後，阿超聯每年都有舉行，今年阿富汗受武漢肺炎入侵，但各運動繼續搞，每年都係嗰8支球會參加，冇升降，勁旅弱旅有一定差異，阿斯麥隼鳥由2013年起都打入決賽，每年都係咁上吓。

以阿富汗安全問題，唔適合搞主客，踢循環制都難，所以一直以盃賽模式舉行，比賽日期不足一個月，但呢嗰唔似聯賽嘅聯賽，對阿富汗人民有一定重要性，阿超聯除咗可以為阿富汗人民提供短暫嘅娛樂，仲係為咗為阿富汗人民打氣而存在，人民喺亂局中生存，經常受死亡威脅，好需要有嘢慰藉一下，調整心理。

可惜，因為喀布爾嘅武漢肺炎感染個案係全阿富汗最高，所以限制咗入場球迷數目。有人會覺得，武漢肺炎係冇乜料到嘅世紀病毒，但係，的確影響咗全球各地多項活動進行，每次阿超聯決賽都係坐爆場，今次只能減半，代表一半人被拒門外。

冇得入場睇波係好慘，今年睇港超聯要爬坡爬山爬圍欄企橋嘅人會明白，明明近在咫尺，但入唔到去，情況就好似碌鳩喺屎眼邊磨擦，前列腺液已流出，但冇得插入去一樣。

情況就好似碌鳩喺屎眼邊磨擦，前列腺液已流出，但冇得插入去一樣。

Gay

阿超咩水平？

有冇清場場睇足

樓主

十幾年後德國隊應該會有d阿富汗難民入藉的球員

垃圾地方WFC

呢樣嘢十年前已經有，阿富汗足協揾咗唔少海外出生嘅血統球員，第一批主要來自德國，踢地區聯賽為主，大部分係走難過咗去德國。

之前remi去芬蘭都有個隊友有阿富汗血統

其實阿富汗本土球員嘅技術唔差，我覺得阿富汗最top嗰隊同港甲或港超下游差唔多，但佢哋冇外援。佢哋踢過亞協盃，對住塔吉克啲職業隊，唔算一面倒。

勁過阿記少少

其實喺歐洲真係好多有阿富汗血統或裔民球員，特別係北歐及荷蘭，有一部分拎咗阿富汗國籍，去亞洲發展足球事業，亞洲三四流聯賽間中都見到，佢哋喺歐洲通常踢啲低組別，但去到亞洲，有歐洲人體格，幾受歡迎。

四強精華

阿富汗超級聯賽，係獲得國際足協認可嘅官方聯，但比較特別，係賽期全世界最短，亦唔係行主客，唔係踢循環制。

賽制係8隊分兩組，每組4隊，踢單循環，頭兩名去四強，再到決賽，其實同盃賽模式一樣。

菁英杯

有電子廣告板

電子廣告牌，阿富汗足協用咗幾季，呢樣嘢亞洲都算普及。

伊拉克幾好波

港超=生番league

前羅太話新嘢嚟，不過佢搞唔掂

唔少生活條件冇香港咁好嘅國家都會用，因為賺錢機會多咗，排除萬難都要班返嚟，例如印尼，喺2012年開始引入，2014年部分聯賽球會試用，起初用made in china，成日壞，後尾改用其他製造，但有啲比賽，主隊入波，球迷開心到衝入球場踢壞咗，唔係隊隊都用，但唔會覺得新奇。

有用自然有人做有人引入，香港波如果有一日突多咗好多商業贊助，幾複雜嘅規矩都可以打破。

一陣有直播，有冇人睇？

有，你睇

上季回顧

2019年阿富汗超級足球聯賽，今晚已經去到總決賽階段，戲碼係由哈里路風暴(Toofaan Harirod)對阿斯麥隼鳥(Shaheen Asmayee)，同上季一樣。

阿富汗超級足球聯賽由2012年成立後，就有8支地方球會參加，除咗哈里路風暴(Toofaan Harirod)及阿斯麥隼鳥(Shaheen Asmayee)，仲有厄爾布爾士神鳥(Simorgh Alborz)、阿姆波浪(Mawjhai Amu)、邁萬德冠軍(De Maiwand Atalan)、斯平加爾蒼鷹(De Spinghar Bazan)、興都庫什雄鷹(Oqaban Hindukosh)阿巴辛波浪(De Abasin Sape)等，呢8支球隊分別代表霍斯特(阿巴辛波浪)、坎達哈(邁萬德冠軍)、賈拉拉巴德(斯平加爾蒼鷹)、昆都士(阿姆波浪)、加茲尼(興都庫什雄鷹)、喀布爾(阿斯麥隼鳥)等阿富汗城市。

但由於安全問題，聯賽唔可以喺各地進行主客比賽，比賽場地統一設喺喀布爾Afghanistan Football Federation Stadium踢，而且同一般足球聯賽唔同，先分兩組，每組4隊，打單循環，每組頭兩名出線4強，再踢準決賽，然後踢總決賽，更似一個盃賽。喺2013年起阿富汗超級足球聯賽曾經搞搞新意思，踢準決賽會踢兩回合，但上季起又變成單場制。

阿富汗超級足球聯賽係全球舉行時間最短嘅FIFA認可官方足球聯賽，同其他國家嘅正統足球聯賽唔一樣，但每到比賽都吸引唔少球迷入場，上季總決賽戲碼又係由哈里路風暴(Toofaan Harirod)對阿斯麥隼鳥(Shaheen Asmayee)， 比賽吸引咗超過5,000球迷入場，已經將Afghanistan Football Federation Stadium擠爆。

根據Google搜查大法，輸入''喀布爾''三詞，會搵到呢一個月有乜新聞，包括<塔利班在喀布爾發動襲擊16死119傷>、<阿富汗喀布爾當局擔憂美國撤兵>、<喀布爾一軍事基地遇襲致4名士兵死亡>、<阿富汗喀布爾婚禮襲擊事件遇難者增至80人>、<911恐攻週年火箭襲美駐喀布爾大使館>...等等，若果係輸入喀布爾英文Kabul或波斯文去搜查，會得到更多呢一個月同阿富汗喀布爾相關嘅恐怖事件，由於局勢問題所以阿富汗超級足球聯賽只能以一個盃賽形式，簡單地進行。

喺阿富汗超級足球聯賽成立前，有一個名叫Kabul Premier League(喀布爾超級足球聯賽)嘅足球聯賽存在，聯賽喺1946年已經成立，當時阿富汗全稱阿富汗共和國，喀布爾超級足球聯賽係喀布爾一個地方業餘足球聯賽，亦係當時最有認受嘅阿富汗足球聯賽，但1996年塔利班政權上台後，足球運動就被禁止，喀布爾超級足球聯賽都停止，2004年正式復踢，2013年係最後一屆。

雖然阿富汗超級足球聯賽比起喀布爾超級足球聯賽，商業及包裝上好得多，但阿富汗超級足球聯賽受局勢影響，令到比賽場數極少，球員大多數只係業餘性質參與，要踢真正嘅職業足球，只能出外，但喺本土球會踢起再踢到出去，十隻手指數晒，我之前有提過Zohib Islam Amiri，除咗佢，仲有一個叫Amredin Sharifi，不過佢係喺伊朗出生，年少時返回喀布爾生活，2013年加盟阿斯麥隼鳥，上年加盟FC Alay，吉爾吉斯超級足球聯賽嘅球會，係第一位加盟吉爾吉斯超級足球聯賽嘅阿富汗球員，佢係上季吉爾吉斯超級足球聯賽第二號射手，射入咗21球。另一位叫Hashmatullah Barakzai，2007年開始效力Kabul Bank FC，係喀布爾超級足球聯賽時代嘅射手，曾經短暫加盟印度嘅Mumbai FC。又有一位叫Israfeel Kohistani，曾經有機會踢印度I-League，但最後佢選擇去丹麥效力一支叫Vejle FC嘅球會，因為操縱比賽已被FIFA終身禁賽。

其實阿富汗超級足球聯賽入面，可以搵到唔少好波之人，例如哈里路風暴嘅射手Yar Mohammad Zakarkhel，守將Farzad Ataie，中場Fardin Hakimi，阿斯麥隼鳥嘅Sayed Nasir Hossaini等等，但國家隊選人方面，教練多數揀一班海歸球員，喺2015年南亞足球錦標賽中，阿富汗國家隊有9名球員係喺阿富汗超級足球聯賽內踢波，現時舉行嘅2022年世界盃外圍賽，阿富汗國家隊名單只有Faisal Hamidi、Farzad Ataie及Yar Mohammad Zakarkhel三人喺阿富汗踢波，其他都係喺海外出生嘅阿富汗裔民球員，例如中場Abassin Alikhil，長時期喺德國踢低組別聯賽，本身喺法蘭克福出生，又或者喺阿富汗出生，但一早移居海外嘅球員，例如前鋒Omran Haydary，佢喺阿富汗馬扎里沙里夫出生，因為戰亂，所以移居去荷蘭。

呢班海外出生嘅阿富汗球員，大多數喺歐洲嘅低組別聯賽踢波，部分以亞援身分喺亞洲內搵食，雖然佢哋只係一批無名球員，但話晒都係踢職業，多方面嘅嘢都優勝過阿富汗超級足球聯賽入面嘅球員，所以阿富汗國家隊方面都會以海外球員為主，阿富汗超級足球聯賽想正常化，想同其他國家一樣，想國家隊多返啲本土球員，先要睇睇政治局勢，政治局勢係阿富汗超級足球聯賽能否正常化發展嘅重要一環，但睇現時走勢，可能呢幾年阿富汗超級足球聯賽都要以盃賽模式舉行。

仲有冇？你有冇興趣？要link嗎？

link昆

幾點

求link

8點半，一陣post上嚟，不過今年冇用youtube live，唔太方便。

咁麻煩 唔睇了

已經有啦

金仔？

直播link，8點半開

做緊乜

條友讀緊可蘭經？

開波未

屌 唸完經仲要吹喇叭？

總統9up？

Asalam alaikum

吊 總統要9up幾耐？

13哥水鳩人八點半開始睇 到依家都未開波

終於講完

做乜撚

痴撚線

玩緊氣球

幾好聽

屌仲要唱歌 幾時先開波

有條女幾正

係咪演唱會直播嚟

睇撚左半個鐘都未開波 比13哥昆能左

阿富汗超級嘉年華會

樓主係13哥？

球員爆炸力驚人

energy drink整到好似酒咁

啲廣告幾頂癮

看台冇人戴罩， 防疫撚快來批鬥。

耐心等待

仲唱緊歌 其實幾點開波？

好快， 每次決賽都會有好多呢啲娛興表演， 一般就一個鐘到，唔定。

演唱會係主菜，場波先係表演項目

呢啲係其中精髓，上年決賽前請咗阿富汗嘅重金屬樂隊表演。喺球場玩nu metal， youtube都冇得聽，非常珍貴， 香港主流都容納唔到嘅音樂， 阿富汗樂壇搵得到。

佢地入場睇波要比幾錢？

有人rap，一陣會唔會唱埋廣東歌

黎料

黃衫幾生猛

明明係盃賽 咁都叫聯賽

踢法幾進取

向前意識好過香港

開咗半大未

介紹返，黃衫Shaheen Asmayee (阿斯麥隼鳥)，對面Simorgh Alborz(厄爾布爾士神鳥)，球員介紹

Hashmatullah Barakzai，前鋒，曾效力印度嘅孟買fc。
Mohammad Fardin Kohestani，門將，效力隼鳥數季。

罰球直入, 龍門企錯位

佢哋想搞傳統雙循環制，但問題係，阿富汗一個月入面有好多次炸彈襲擊，搞正式聯賽， 牽涉咗好多問題 ，所以嗰聯賽只可以用盃賽制模式進行。

amiri咪係

十三

香港冇樂壇的

又唱歌？

點解樓主咁熟悉？
都係上網搵資料定點？

阿斯麥隼鳥1比0小勝，錯失嘅冠軍又返嚟，獲亞協附加賽資格，不過前題係會唔會再派隊。

上網好多資料，同埋睇咗八年，本身喺youtube直播，要睇好方便，賽制賽期又快，速食下係好選擇。

一個聯賽完咗幾時又會再有 咁快做完

下年8月或9月。

所以阿富汗國家揀人好少揀本土球會嘅人，阿富汗超級聯賽表面上係職業足球聯賽，不過實際係一個迷你盃形式進行， 唔使一個月就完季，而班球員之後就做返自己嘅其他職業。踢阿富汗超嘅球員， 可以叫做職業球員， 但實際上當佢哋係半職非職業球員都得。

咁撚痴線 每個賽季唔使一個月完 之後等一年先有得踢點樣有動力keep狀態 唔怪之得要揀出國嗰啲打國家隊

冇計，阿富汗嗰環境，暫時好難搞到一個真循環式聯賽出嚟，入面有太多恐襲事件，喀布爾每個月都有幾單，甚至雙位數，每年搞比賽都會調派好多軍警睇場，一個月都冇問題，但七八個月咁樣狀態就真係大問題。

國家隊嗰一大批海外球員，大部分喺歐洲出世，雖然大部分踢啲低組別球會，都唔係乜嘢超高質素嘅球員，但最少喺海外踢緊正規嘅聯賽，就算係去踢水平比較低嘅馬爾代夫聯賽，人哋都真係踢雙循環制，仲有幾個盃。

其實本土聯賽嗰批球員能力唔係差嘅，但就係因為局勢關係，唔可以踢傳統嘅雙循環式，冇得畀球員發揮。

阿富汗局勢有時仲衰過伊拉克，阿富汗太多恐怖襲擊出現，而且全國都有，好影影響體育運動。

總結

阿富汗超聯決賽有結果，憑Fardin嘅罰球破網，Shaheen Asmayee以1比0小勝Simorgh Alborz，重奪失落兩年嘅冠軍。

今晚同波友一齊喺wt group一面睇一面9up場鳩波，波友係第一次睇阿富汗聯賽，以為同澳門汶萊聯賽水平差唔多，但完場後，佢話場波比佢一種驚訝嘅感覺，佢本身以為阿超水平應該好低低到貼底嗰隻，但事實同佢幻想，兩隊踢落有板有眼，組織都唔差，而比賽節奏比港超快得多，球迷又多好有氣氛，同埋佢冇諗過阿富汗聯賽球場有電子廣告牌！

阿富汗依然飽受戰火摧殘，就算塔利班倒咗台，都仲有好多炸彈襲擊同埋衝突發生，種種不穩影響阿富汗各方面發展，但自從塔利班倒台後，好多嘢唔再係禁忌，包括足球運動，喺塔利班統治時，阿富汗嘅所有運動都停晒，連足球都係，塔利班倒台後，阿富汗嘅足球重獲新生後，喀布爾聯賽再次復踢，然後2012年成立咗全國性嘅阿富汗超級聯賽，成嗰過程都係唔容易，但由於缺乏正統青年訓練，以及受到環境影響，又冇一個正統嘅職業足球聯賽，所以阿富汗喺國際賽，仲係要靠一批海外兵團。

但唔代表本土踢阿富汗超級聯賽嗰班就唔掂，其實佢哋能力係唔差，不過因為環境因素，阿超只能以迷你盃形式存在，影響球員發展。而比賽節奏方面，阿超多年來都係明快，呢嗰係佢哋比賽風格，而港超有港超嘅風格，阿富汗超有阿富汗超嘅風格，冇咩好比較。至於球迷，每年去到決賽都係座無虛席，阿超決賽係喀布爾其中一個運動界盛典，而本身阿富汗都流行足球，球場坐到爆滿好正常。

而電子廣告牌呢，阿富汗就引入咗幾年，其實冇咩特別，有啲地方需要到嘅咪用囉，呢個唔關落唔落後事。

其實香港暫時嚟講都算幸福，雖然香港足球有好多問題存在，不過唔需要面對阿富汗嗰啲問題。

阿富汗聯賽，以迷你盃形式進行，睇落好似鳩鳩地，但阿超存在其中一個意義，係為阿富汗人打氣，畀希望各位國民，同時娛樂大家，令大家暫時放鬆心情。

大家仲有機會出街入場睇波嘅，要好好珍惜。

啲草好靚

ching ho ball

睇呢啲文幾過癮

等你其他冷門波

香港都應該咁搞
反正都係得幾隊
淘汰賽一場過仲過癮

人造草嚟

又有銀牌又有足總盃你唔睇？

香港要學下人啲向前意識，人地啲波踼上去有譜，唔係香港個隻斬去無人地帶，仲有佢哋啲攞波就向前，好敢推波，成個節奏好快